[飲食] 係屋企點先煎到塊好食既牛扒?

我用gordon ramsay既煮法: 中大火,每30秒反一次, 要起碼煎7-8分鐘先去到7成熟,但塊野已經好韌

求巴絲打分享家用既煎牛扒方法

清蒸

七成

每邊煎兩分鐘都差唔多 睇下幾厚
成日鳩煎都會fail 出面熟 入面生

問過一田姐姐，佢話開大火煎，再轉中火
特登試食完先問佢點煮

朋友做開西餐煎慣，佢煎出黎好多汁，表面仲要係脆，佢話要大火同靠d鹽做到呢個效果，有個朋友識煮野好幸福

同求
之前美食節買左塊西冷雪左好耐

巴打有咩高見?

唔同品質牛扒唔同煎法
惠康50幾蚊一塊同a5和牛用同一個煮法你一定後悔

其實牛排衣家野，同海鮮一樣，靚既唔洗搞甘多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加D Rosemary番茜，甚至係超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差既先要搞花臣，所以甘樣不如慳D錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦

衣你老母 甘你老母咩

衣你老母個臭閪
甘你老母個臭閪

引用唔哂兩個新會員
welcome to lihkg

用垃圾扒點煎都係柴

屌人好撚醒

煎7 8分鍾

塊扒唔靚好難救
買塊prime rib eye無死
起碼揀油花均勻d既

Gordon Ramsay撚識落手煮野
佢淨係識用把口煮，同屌人

唉 依家d新仔真係##fatc

3-5成熟
落油 慢火𢶕切片左既蒜頭到金黃色 拎起備用
用超大火直到 出煙
牛肉加鹽 落鑊
每邊40秒
拎起等5分鐘
食得

你認真？

唔想睇/比人屌既請移玉步去u汪鄉土

舊扒要room temp 攤30 分鐘， salt & pepper， 個pan一定要好熱， 落油，我用開橄欖油. 煎一面兩分鐘左右啦，煎好攤5 分鐘等佢rest完先食. 如果鍾意可以差唔多煎完落少少牛油

你覺得我認真？

我以前就同上面一樣煮法

但其實唔太健康

1. 如用易結鑊大火係會好多毒物

2. 如啲油去到出煙，都會好多致癌物

3. 用olive oil 你唔用pomace，個smoke point勁低，唔太健康

利申：呢家研究用鑄鐵鍋煎又或者sous vide再煎/火槍

慢煮試過幾次 口感食唔慣

Olive oil 唔可以用初窄 沸點會高d
開始出煙要落肉 或用探熱槍230度好落肉

鑄鐵煱有無好介紹？

買唔起sous vide 係咪好正

留名

最緊要rest 唔rest點都唔好食

大火每邊煎分半鐘 小火30秒
灑鹽
上碟靜置五至十分鐘
五六成熟

講真，塊牛扒唔夠油花，點煎都係硬

除非慢煮，或者落鬆肉粉，或者當佢係豬扒咁打鬆

教你個方法 我係米芝蓮大廚朋友到學 唔好厭煩 煮食係種藝術
我建議係超市買的話就買塊厚d既 可以係rib eye /sirloin 都得 建議係厚d既
第2 放落冰箱到 2日 d肉會變嫩d
第3 記住係冰箱拎返出黎 要擺係到 2個鍾 等佢變返恆溫
第4 幾個平底獲 大火 燒到冒煙先 等佢冒煙既時候可以放d鹽 幾多鹽就睇你自己 但記住唔好落黑椒如果唔係會燒燶 黑椒最後先落
第5 將油倒落去最好將塊肉擺自己遠少少
因為一開頭會係咁彈油出黎
第6煮既時候每15秒 翻轉煮佢一次 咁佢個外皮就會好脆好脆
第7 如果你有溫度計既話就插入肉既中間
45度 3成 55度 5成 65度就7成
第8 最重要 到佢煮完 一定要rest佢5分鐘
如果唔係會將d肉汁流哂出黎
第9 落返d黑椒 咁就搞點啦可以開餐

我諗我識你個米芝連大廚朋友

新會然又衝出黎柒 好撚低質

塊扒唔同

洗撚咁煩
燒紅個pan，大火每邊煎80-90秒，叮多30-45秒
搞掂
同你搞一大輪慢慢煎一撚樣，不過好多保守黨都對微波有偏見

正皮

點解要幾個平底鑊?

好撚醒喎

新鮮靚既話食5成或以下，調完味大火封面，再中火煎一煎有色就食生生地咁

如果要食7或全熟好難煮煎得好食，通常煎面再焗，唔係好難平均熟

焗爐會唔會好啲

舊牛靚

其實可以自製簡易版 sous vide
前提係有一個電子溫度計
整之前用保鮮袋裝起塊扒
擠晒啲空氣出嚟
放入50度暖水
然後
方法一 入焗爐50度焗兩個鐘
方法二 入保溫壺焗兩個鐘
每半個鐘check 一次溫度
焗完攞塊扒煎脆兩面
完成

保溫壺得喎

係咪一定要反多幾次？

我試過 反一次
煎緊底果陣 面勁多血水

點搞？

要開頭兩邊都封左先?

個個post都有新會然沖出黎柒

德國寶慢煮棒其實都唔貴
千幾蚊送埋抽真空機

唔該哂各位巴打,我事前都有做D research

我係屋企煎, 事前有解凍, salt& pepper, 跟住每邊煎1分40秒, 煎完都仲係得3成熟

會唔會係因為屋企隻爐太廢,隻pan點都唔夠熱?

至於塊扒,我係買凍肉鋪既安格斯西冷, $100塊到

其實點先知塊扒去到三成/五成

上網睇人教
先大火煎四邊
個面焦焦地就離火放係隻碟靜置兩分鐘
再大火煎兩面
要幾熟就自己㩒手指

屋企煎記得唔好用易潔pan
如果要用一定要落夠油
因為太高溫乾煎個鍍層會有致癌物
仲有Gordon Ramsey 個整法已經係好好食
係咪唔夠大火
可以上youtube睇埋 heston Blumenthal教煮牛
佢用科學角度分析得幾好

7-8分鐘

Lm睇食譜

唔夠火力la or煲太厚。
人地d幾十秒係d火上到pan邊， 好q大火

呢個真
塊牛唔靚唔夠牛膏點煎都係柒

你用咩油煎？牛油、牛膏、普通油？

用手指督
姆指掂住中指
用力壓姆指下面果舊肉
呢個就係五成熟

其實可以低溫住
準備密實袋，飲筒，溫度計，保溫箱(十蚊店最cheap果隻ok)
放塊室溫扒，牛油，香草，鹽，黑椒入袋
插枝飲筒入去，吸晒裏面啲氣出黎
之後煲一煲55度嘅暖水
放塊扒入去
睇下塊扒幾厚，一吋一個鐘咁計
拎返出黎果陣攞火槍噴一噴/開大火煎一煎上色

同埋煎最後果分零兩分鐘會係上面'cup'個鐘
蓋住舊肉
原理好似係做到焗爐果總焗嘅效果
但又同時煎緊舊肉
出到黎會好脆

用咩油好？

開頭落檻欖油
煎到一半放塊牛油落去

呢個真
塊肉唔靚點煮都冇用

塊扒最好有3/4"舊, 食前1-2日由冰格拎返落去下格解凍.
煎前30-40分鐘拎出黎室溫攤一攤
粗鹽落扒兩面, 熱pan落油(要好Q熱), 每邊2分鐘咁上下上色, 煎一煎4邊
煎完拎返出黎放5分鐘, 係面落黑胡椒, 回鑊每邊15秒咁上下上碟食得

帶返頭盔 : 上網學+問煮野既朋友

塊扒唔靚就講乜都冇用 一定要夠油花
西冷本來就唔係好稔既位 怕韌都係揀肉眼好啲
如果煎每面煎一分四十秒都仲係得3成 啲肉汁應該已經蒸發曬
個爐係咪弱成咁

一成熟

兩位新會然屌人巧撚威威呀

ANOVA有折一千都唔使都貴？
淨係永冇失手已經抵番晒

屌你老母用肥婆icon祝你生生世世身邊所有女性都係肥婆！連你自己今世下世輪迴十八世都係做肥婆臭閪無人屌！！！

屌你老母用肥婆icon祝你生生世世身邊所有女性都係肥婆！連你自己今世下世輪迴十八世都係做肥婆臭閪無人屌！！！

屌你老母用肥婆icon祝你生生世世身邊所有女性都係肥婆！連你自己今世下世輪迴十八世都係做肥婆臭閪無人屌！！！

而家賣緊749

終於等到

1) rest 既時候 流血水 係咪因為未解夠凍 ?

2) 解完凍o個陣, 駛唔駛用紙抹乾個牛扒身 ?

壓力煲25mins

包熟包腍

一定要夠熱去縮短煎既時間，減少肉汁流失
用老母隻生鐵鑊已ok
煎30秒反一反，每面煎3次後可切少少睇下裡面肉層熟度
要比理想既熟度生dd
停火離鑊後餘熱會令佢再熟dd
Rest 5分鐘先切
D肉汁就唔會標晒出黎

1) 應該唔關事，唔理佢會索番少少
2) 要印乾

其實用手feel呢下好考經驗，初手最實際買支溫度針，最平十蚊有交易，先封晒四邊，再煎到咁上下督入牛扒中心，用左温度針好少失手overcook
大約55-60度3成
大約60-65度5成
大約65-75度7成
高過77度就柴皮
煎完最緊要放5-10分鐘比塊牛扒rest

fatc

人屌你又屌
唔識規矩又衝出黎柒

1分鐘一面 大火 反45秒
出血水 6成 再等20秒 搞掂

邊有人用易潔鑊煎牛扒一開頭成件事已經錯哂

入嚟就係為咗睇呢個reply

易潔鑊有咩問題？

塊塗層唔可以太熱，鐵鑊會比較crispy

利申9up

人地第一點講左

用生鐵pan
方法跟上面

或者用carbon steel
同用不銹鋼係兩個世界

我煎緊第一面 點解係咁出血水

lm

慢煮＋煎

慢煮棍再加火槍

慢煮加火槍有個問題就係塊扒唔夠熱

易潔鑊要250度乾煎兩分鐘先會釋出致癌物
但係易潔鑊貯熱能力低
根本唔會乾煎隻鑊
smoking point 低亦唔代表唔健康或者唔好以用嚟煎嘢食
唔係話越高溫就越好食

個個大廚都有唔同方法煮食
有啲話煎牛扒唔好反嚟反去會變柴皮
有啲調返轉話反覆煎先可以均勻受熱

煮食要理解背後嗰原理
塊塊牛扒形狀大細厚薄都唔一樣
品種油花紋理唔一樣
死記大火幾多秒細火幾多秒
實際效果一定唔會理想

最後想講慢煮一定係失敗率最低嘅方法

易潔無鑊氣已經爭好遠
同埋用cast iron煎已經唔會黐底
點解仲要用易潔？

想請教用grill pan 點樣煎

因為牛扒有好多種
薄身西冷咁煎好易老
題目係屋企煮
唔係個個屋企有隻鐵鑄鑊
個個都講慢煮火槍
咁屋企得隻易潔鑊收得皮啦
我唔係話易潔鑊好
只係易潔鑊係香港人廚房最常見嘅工具
好多人只能退而求其次

寧願用中式生鐵鑊都仲好過易潔鑊
你要講個別例子就冇辦法，但大路黎講最唔建議既一定係易潔鑊囉